下一盤很大的棋 就算能戰勝超級電腦 也會被創意打敗

棋手是怎樣贏深藍(超級電腦)？要不斷轉，避免減少可能性，致使局面不被化約至深藍可計算某個勝算路數。怎樣贏棋手(所謂下一盤很大的棋)？要產生意料之外，滿滿的意料之外。這是Cynefin框架。獨裁或者寡頭（不論善治或暴政）之所以可行，是因為事情足夠簡單、足夠明顯、足夠明瞭。